[有咩用?] 中國宣布對知識產權盜竊進行處罰

中國星期二宣布將採取一系列措施，嚴懲知識產權盜竊。此前華盛頓方面就要求中方採取行動加強知識產權保護，解決這一美中貿易爭端的癥結所在。

知識產權包括專利、商標、著作權等無形創造。中國國家發改委與37個政府部門發布了一項聯合政策，以應對一系列侵犯知識產權的行為。中國擬將在這一領域建立一個“社會信用體系”，公佈全國范圍內嚴重侵犯知識產權者的名單。如果多次侵犯專利，不遵守以往的知識產權執法裁決，或是在申請專利時提供偽造文件等，將會被列入這一名單。

一旦被列入侵權黑名單，侵權方將面臨38項嚴厲的懲罰和限制。懲戒措施包括不受理侵權者的發債申請、禁止他們申請成立公司、買賣不動產；對政府性資金支持申請從嚴審核，或者降低支持力度，限制補貼性資金和社會保障資金支持，失信情況記入金融信息基礎數據庫和互聯網徵信系統，供金融機構融資授信時審慎性參考。

政策出台的幾天前，美國總統特朗普和中國國家主席習近平在阿根廷舉行的G20峰會上達成貿易戰停火協議，暫緩徵收新關稅。

此前特朗普對2000多億美元的中國產品徵收關稅，部分原因是為了懲罰中國涉嫌竊取知識產權的行為。美國表示，知識產權盜竊每年給美國企業造成高達6000億美元的損失，儘管中國對此予以否認，但是中國國家主席習近平在G20峰會上向美方承諾將採取措施，加強知識產權保護。

中國近年來為擺脫假冒商品及侵權的惡名，成立了知識產權法庭，處理版權糾紛等問題。此次出台的政策更是前所未有的。

講左幾多年

要多次侵犯先罰，個懲罰仲要係政府唔補貼你同唔借錢比你，監都唔駛坐

習：做下樣啦，過一排大家唔記得架喇
侵：我記左你三十年喇

好撚諷刺 咁基本既野而家先話「宣布」會做 會唔會廿年後先話唔准隨街屙屎

新把撚
MUJI
喬丹

仲有乜

摺撚左個淘寶先唔該

不如你up下有咩無山寨 會易d

結果: 外國的冒牌貨會被罪

不如幫new balance同LEGO平反咗先講啦

cheap 到連水族用品都抄
呢個國家真係冇救

淘寶d假貨搞掂先講啦

小心被連登仔咬

唔記得左一眾連登仔係大客黎

如果鄰國揸正黎做，應該好多公司都會玩完

乜都執正黎做既話 好多國企央企會收皮先

處罰既意思係屈正版侵犯再處罰呀？

所以鄰國都係得把口9吹

處罰d外資

侵權果間係原本正版果間，咪無問題囉

bilibili

是日笑話，你拉左火星人先啦

Uncle Martin
香港一街都係嘅miniso 好大機會係
田北辰比人告嘅G2000
蘋果比人告嘅ipad

聽住先啦 枱面話捉隨時枱底放生 要睇美國有冇得mon住個成效

你誤會咗，係告Nike，告New Balance，告KFC，一直都執行得好成功唔會放生

所以，係未官方確定直到由開國到剛剛之前都完全縱容知識產權盜竊

Make China Great (Again?)

人唔笑，狗都吠系列

中國啲法律點對知識產權有作用啊
點整都係嘥氣
整完都無人信

中國講法律

係咁罰D外國正版。

講個笑話：中國法律

代表中國公司又會告啲外國品牌

李＋X都買佢怕

笑到噴飯

On9 你真係要罰 怕你而家監獄唔夠位呀

屌米華萎

大陸搵樣野唔係抄人仲難

係，仲話全港都係問淘寶拎貨，點解比中間人賺，次次問拎數據，一係當空氣，一係拉開話題再屌鳩你

賊喊捉賊

挑，中國法律出咗名係咩呀？

法規全世界最多最嚴最重

但係執行最hea最鍾意搬龍門黨話事吖嘛

黨規

你班友講咩啊
贏蟈不嬲都好尊重知識產權(贏蟈)!
如果唔係點會告得入咁多外國公司!

偉大的蟈宣布以後進入贏蟈市場嘅外資公司統一違反知識產權，每間公司罰款一億(正啊喂，又有水掠)

總之"名創優品"仲賣緊野
就唔叫公平貿易

賊: 我係賊嚟㗎！你哋快啲捉我，搵警察拉我，懲罰我啦！

途人: 痴線！

冇錯

這就是中蟈.JPG

兩個星期前無印先輸左 而家就可以贏返？

支：抄日資 唔係美資 無問題

點解咁多人覺得係外國公司告中國公司侵權？

左手罸右手